[Dr. Stone]當你有得揀，你會揀千空派定司派

千空派
司派

個問題算唔算廢 應該好多人揀主角 但好似科技發展會加強獨裁者嘅統治力

司帝國=共產黨

故事入面司先係真獨裁

千空派 因為有琥珀

馬後炮嚟講揀司派應該十年八年後就會俾美軍黑船來航

揀可樂派

好唔同, 司其實係唔錯既領袖, 高武力但智力都高, 講公平+法治+人均貢獻值, 係理想既原始生活主義者, 高壓武力統治+正面既價值觀係可以實現到社區長久安穩, 但問題係科技不足, 有現今既技術專員都冇設施及儀器黎發揮, 醫療及居住水平唔會高, 亦唔會有文娛康樂, 大家只可以各司其職+勞役1生, 原始生活個理念只能夠由司1條友黎維持, 1旦司唔係度or個人出現劣勢個帝國就會崩解, 其他人既負面人性與腐化就會冇晒抑制力

真幻

復活完都冇得你屌架啦

歐派

點解咁講?

緊係千空
點會同主角作對

咁咪即係慈悲的獨裁者，都係獨裁體系

高技術唔係必然更平等

但係低技術社會結果必然係地獄級嘅生活
高等社會形態離不開技術帶來嘅生產力，冇左生產力升級
弱勢嘅人直接成為下級物種aka 奴隸
提供生產力同娛樂俾大隻佬

佢呢啲唔叫獨裁仲可以叫咩

Xeno先係真獨裁

兩個都係，都一定係揀高技術社會

定係你想用石頭抆屎

石頭出糧

唔使講太遠，冰月叛變都已經顯示左，只要有人同司理念唔同已經可以內耗收皮

講得幾好
一邊睇一邊都覺得其實要武力+科學都有先係最好

因為唔準科技存在?
科學意味著包容唔同聲音

但係佢唔準科技存在

仲有選擇司王國既要諗清楚係咪真係對自己能力咁有信心先
好似陽呢d冇乜腦淨係好打既前黑警
司基本上都默許佢蝦蝦霸霸
我自問垃圾，去到司王國都只會係低層唔會享受到咩福利
咁緊係唔簡啦